\begin{enumerate}
  \item Quelle est le signe de $-5^4$ ? \\
  $-5^4=-5\times 5\times 5\times 5$ : c'est un nombre négatif.\\
  \item Quelle est le signe de $(-5)^4$ ? \\
  $(-5)^4=(-5)\times (-5)\times (-5)\times (-5)$. \\
  C'est donc le produit d'un nombre pair de facteur négatif. Il est positif.\\
  
  \item Quelle est le signe de $(-3)^9$ ? \\
  $(-3)^9$ est le produit d'un nombre impair de facteurs négatifs il est donc négatif.
\end{enumerate}